中國外交部駐港公署：黎智英之流是禍國亂港民族敗類 美方應停止包庇

Stand News 立場新聞
發布時間 : 2020年3月1日11:04
更新時間 : 2020年3月1日11:08

美國國務院前天發表聲明，關注壹傳媒集團創辦人黎智英等人被捕，呼籲港府「不要因政治因素選擇性執法」。中國外交部駐港特派公署發言人指出，批評美方赤裸裸干預特區法治和司法獨立，對此表示強烈不滿和堅決反對。

發言人指出，香港是法治社會，任何人都不能凌駕於法律之上，任何人都必須對自己的行為承擔法律責任，「黎智英之流明明是長期從事禍國亂港活動的民族敗類，美政府卻把他們美化為『自由與民主的倡導者』；香港警方明明是依據法律對涉嫌犯罪的黎智英等人採取行動，美方卻以『法官』自居對香港警方妄加評判、肆意指責，再次暴露出他們目無法治、為虎作倀、唯恐香港不亂的險惡企圖。」

發言人強調，中方維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移，反對任何外部勢力干涉香港事務的決心堅定不移，再次敦促美方立即停止包庇涉嫌犯罪的禍國亂港分子，停止破壞特區法治與司法獨立，停止干預香港事務和中國內政，「否則必將招致包括香港同胞在內的全體中國人民的堅決回擊。」

另外，內地官媒新華社發表評論文章，指拘捕黎智英是有充分法律理據，批評有一些香港和西方政客說三道四干擾法治。

末代港督彭定透過駐倫敦的關注香港組織《香港監察》發表公開聲明，痛斥港府做法「令人髮指」。彭定康強調，被捕的黎智英、李卓人、楊森三人都是勇於提倡言論自由、問責政府、負責任社會政策及政治自由之士，這一點不論是在香港社會或在全球範圍都是備受公認的，而港府的突擊式拘捕，無疑是再次聽命於北京中共高層的「指導」，透過扭曲法律來威嚇香港社會，港府舉措無異於再向全球發出「中共存心扼殺香港自由」的訊息。他呼籲北京當局，目前的首要任務是對抗武漢肺炎疫情，而非脅迫香港。

即係話美國嚇窒咗中聯辦

最唔守法係港共政府又唔講

所羅門魚話4月制裁
如果屬實，中共官員有無份？

黎智英仲勁過郭文貴 要出埋聲

CIA黎 美帝點會放棄佢

咪理肥佬黎啦驚佢出事咩
擔心吓蘋果有冇錢搞落去先啦早幾日又裁員

亂港民族承認左香港係民族

捉李卓仁，肥佬黎，楊森。簡直打美國臉。又係睇下美帝咩反應。 o 的共狗真係賤

肥佬黎可以用呢段聲明證明係政治檢控

嘩未審先判

2020仲黎智英

其實佢地係咪真係以為呢幾個月示威的大台係呢班人

法治社會又點?
行街咋屌你.

法治社會唔比人行街? 咩法治嚟?

肥佬黎擺明係美國既人
可以一次過見晒Pence, Pompeo, 仲有前國家安全顧問John Bolton
777挽鞋都未夠班

所以話777同習近平都係柒碌嚟,你早宣布宵禁甚至戒嚴,咁係街到D人未容易處理囉.家下咁唔湯唔水,求其見人係街就話非法乜鳩,咁係戇鳩嘅啵.

美國試圖破壞香港司法獨立

好多中共權貴紅二三代
都禍害美國人 民主自由
好應該取消美籍趕佢哋返中國